[Explicit]
# tab separated values to be removed from recos (if Explicit punc is specified)
.	,	;	?	:	)
[Dedup]
# tab separated values for duplicate checks
.	,	;	?
[Enders]
# tab separated values of punctuation that ends sentences (and should have the next token capitalized)
.	?	!	\n	\n\n
[Capitalize]
# does not need to be sorted
Mr.
Mrs.
Ms.
Dr.
Mr
Mrs
Ms
Dr
I
January
February
March
April
May
June
July
August
September
October
November
December
Monday
Tuesday
Wednesday
Thursday
Friday
Saturday
Sunday
[Rules]
# tab separated values for explicit punct. First val is string to match; second string is replacement.   
# newline and tab represented by \n and \t respectively.
ampersand	 &
and sign	 &
apostrophe s	⨝'s
apostrophe-s	⨝'s
asterisk	*
at mention	 @
at sign	 @
back quote	`
back tick	`
backquote	`
backslash	\
backtick	`
begin single quote	'
caret symbol	^
caret	^
carrot symbol	^
close angle bracket	>
close brace	}
close bracket	]
close curly brace	}
close parentheses	⨝)
close parenthesis	⨝)
close quote	⨝”
close quotes	⨝”
close single quote	⨝'
close square bracket	⨝]
colon	⨝:
comma	⨝,
copyright mark	©
copyright sign	©
degree sign	⨝°
degree symbol	⨝°
division sign	 ÷
dollar sign	$⨝
dot dot dot	⨝...
ellipses	⨝...
ellipsis	⨝...
em dash	⨝—⨝
em-dash	⨝—⨝
en dash	⨝-⨝
en-dash	⨝-⨝
end single quote	⨝'
equal sign	 =
euro sign	€
exclamation mark	⨝!
exclamation point	⨝!
forward slash	/
frowny face	:(
full stop	⨝.
fullstop	⨝.
greater than sign	>
heart emoji	 <3
hyphen	-
karat symbol	^
left angle bracket	<⨝
left brace	{⨝
left bracket	[⨝
left curly brace	{⨝
left parentheses	(⨝
left parenthesis	(⨝
left square bracket	[⨝
less than sign	<⨝
m dash	⨝—⨝
m-dash	⨝—⨝
minus sign	-
multiplication sign	×
n dash	⨝-⨝
n-dash	⨝-⨝
new line	\n
new paragraph	\n\n
newline	\n
next line	\n
nextline	\n
number sign	#
open angle bracket	<⨝
open brace	{⨝
open bracket	[⨝
open curly brace	{⨝
open parentheses	(⨝
open parenthesis	(⨝
open quote	“⨝
open quotes	“⨝
open single quote	'⨝
open square bracket	[⨝
paragraph mark	¶
paragraph sign	¶
percent sign	⨝%
period	⨝.
pipe character	|
plus or minus sign	 ±
plus sign	 +
pound sign	#
pound sterling sign	£
question mark	⨝?
registered sign	®
right angle bracket	⨝>
right brace	⨝}
right bracket	⨝]
right curly brace	⨝}
right parentheses	⨝)
right parenthesis	⨝)
right square bracket	⨝]
sad face	:(
section sign	§
semi colon	⨝;
semicolon	⨝;
smiley face	:)
tilda symbol	~
tilde symbol	~
tilde	~
tildie symbol	~
underscore	⨝_⨝
vertical bar character	|
vertical bar sign	|
winky face	 ;)
yen sign	¥⨝
[Exceptions]
# tab separated values for exceptions to punc match rules. First val is string to match; second string ignored.
# You can use ... as a (single-token) wildcard match.  Wildcards aren't permitted at the start of an exception.
- period	true
10-year period	true
13-year period	true
15-day period	true
15-minute period	true
15-year period	true
16-month period	true
2-year period	true
20-year period	true
21-day period	true
24-hour period	true
39-32 period	true
45-day period	true
48-hour period	true
60-day period	true
a colon	true
a comma	true
a dollar sign	true
a euro sign	true
a exclamation point	true
a full stop	true
a period	true
a question mark	true
a semicolon	true
an ampersand	true
an exclamation mark	true
an exclamation point	true
and new line	true
and newline	true
and period	true
another period ...	true
another question mark	true
answer period ...	true
antebellum period ...	true
any period ...	true
april-june period	true
april-may period	true
april-through-june period	true
april-to-june period	true
at period ...	true
b. period ...	true
b. question mark	true
b.-s. period ...	true
back-to-school period ...	true
bad period ...	true
balloting period ...	true
baroque period ...	true
benefits period ...	true
better period ...	true
big exclamation point	true
big question mark	true
bigger question mark	true
biggest question mark	true
billing period ...	true
bleak period ...	true
bloody period ...	true
bloody question mark	true
blue period ...	true
bonding period ...	true
booking period ...	true
books period ...	true
breastfeed period ...	true
breathing period ...	true
brief period ...	true
briefing period ...	true
budget period ...	true
budget-cutting period ...	true
buildup period ...	true
busy period ...	true
buying period ...	true
calm period ...	true
campaign period ...	true
care period ...	true
cease-fire period ...	true
centennial period ...	true
challenging period ...	true
change period ...	true
christian period ...	true
christmas period ...	true
class period ...	true
classical period ...	true
cold period ...	true
colon cancer	true
colon cancers	true
colon polyp	true
colonial period ...	true
comment period ...	true
commitment period ...	true
communist period ...	true
competitive period ...	true
confidence-building period ...	true
confirmation period ...	true
conflict period ...	true
confusing period ...	true
consignment period ...	true
consolidation period ...	true
control period ...	true
cooling period ...	true
cooling-off period ...	true
correction period ...	true
credit period ...	true
cretaceous period ...	true
critical period ...	true
criticism-free period ...	true
crucial period ...	true
cubist period ...	true
cultural period ...	true
curfew period ...	true
current period ...	true
dangerous period ...	true
dark period ...	true
darkest period ...	true
debt period ...	true
decompression period ...	true
decontamination period ...	true
defendant period ...	true
deflationary period ...	true
deliberation period ...	true
delicate period ...	true
developmental period ...	true
dirty period ...	true
disappointing period ...	true
discovery period ...	true
discussion period ...	true
discussions period ...	true
distractions period ...	true
dramatic period ...	true
dry period ...	true
earlier period ...	true
earliest period ...	true
early period ...	true
earnings period ...	true
earnings-reporting period ...	true
economic period ...	true
edo period ...	true
education period ...	true
eight-day period	true
eight-hour period	true
eight-month period	true
eight-week period	true
eight-year period	true
eighteen-month period	true
eighteen-year period	true
eisenhower period ...	true
eleven-month period	true
eleven-week period	true
eleven-year period	true
emotional period ...	true
energetic period ...	true
enrollment period ...	true
entire period ...	true
epic period ...	true
every comma	true
every exclamation point	true
every period ...	true
evidence-gathering period ...	true
evil period ...	true
evolutionary period ...	true
exciting period ...	true
exclamation point after	true
exclamation point on	true
exclamation point or	true
exclamation point to	true
exile period ...	true
experimental period ...	true
experimentation period ...	true
extension period ...	true
extra period ...	true
fasting period ...	true
feudal period ...	true
fifteen-day period	true
fifteen-minute period	true
fifteen-month period	true
fifteen-year period	true
fifth period ...	true
fifties period	true
fifty-year period	true
first period	true
five-day period	true
five-hour period	true
five-minute period	true
five-month period	true
five-to-ten-year period	true
five-week period	true
five-year period	true
follow-up period ...	true
forecast period ...	true
forty-minute period	true
forty-year period	true
four-and-a-half-year period	true
four-day period	true
four-hour period	true
four-month period ...	true
four-months period ...	true
four-week period	true
four-year period	true
fourteen-minute period ...	true
fourteen-month period ...	true
fourteen-year period ...	true
fourth period	true
furlough period ...	true
further period ...	true
game period ...	true
gestation period ...	true
getting period ...	true
glacial period ...	true
gloomy period ...	true
golden period ...	true
grace period ...	true
grading period ...	true
grieving period ...	true
growth period ...	true
had period ...	true
half-hour period	true
half-typed period	true
half-year period	true
hall period ...	true
harding period ...	true
have period ...	true
healing period ...	true
heavy period ...	true
hectic period ...	true
her next line	true
her period ...	true
his next line	true
historic period ...	true
historical period ...	true
holding period ...	true
holiday period ...	true
hollywood period ...	true
home-buying period ...	true
honeymoon period ...	true
hour period ...	true
hour's period ...	true
huge question mark	true
hundred-day period ...	true
hurricane period ...	true
hysterical period ...	true
implementation period ...	true
important period ...	true
incubation period ...	true
indefinite period ...	true
indeterminate period ...	true
inflation period ...	true
inflationary period ...	true
inspection period ...	true
insurance period ...	true
intense period ...	true
interesting period ...	true
inverted comma	true
investigative period ...	true
investment period ...	true
islamic period ...	true
january-june period	true
january-march period	true
january-to-june period	true
johnson period ...	true
july-september period	true
july-to-september period	true
june period ...	true
june-july period	true
jurassic period ...	true
jurisdiction period ...	true
kennedy period ...	true
key period ...	true
khufu period ...	true
kissinger-nixon period ...	true
large question mark	true
last period ...	true
late period ...	true
latency period ...	true
later period ...	true
latest period ...	true
launch period ...	true
limitation period ...	true
limited period ...	true
listening period ...	true
lone question mark	true
long period ...	true
longer period ...	true
longest period ...	true
loss period ...	true
lunch period ...	true
major question mark	true
mandela period ...	true
manic period ...	true
many period ...	true
marriage period ...	true
mccarthy period ...	true
mccarthyite period ...	true
mccarty period ...	true
measurement period ...	true
medieval period ...	true
meiji period ...	true
menstrual period	true
messy period ...	true
midday period ...	true
middle period ...	true
midlife period ...	true
modern period ...	true
month period ...	true
mourning period ...	true
my colon	true
my next line	true
my period ...	true
napoleonic period ...	true
nazi period ...	true
neolithic period ...	true
nesting period ...	true
new line cinema	true
newline cinema	true
next line from	true
next line in	true
next line of	true
next line to	true
next period ...	true
nomination period ...	true
nonviolence period ...	true
normal period ...	true
nurturing period ...	true
observation period ...	true
october period	true
october-december period	true
old period ...	true
one period ...	true
one-day period	true
one-hour period	true
one-month period	true
one-week period	true
one-year period	true
operational period ...	true
orientation period ...	true
other period ...	true
our next line	true
our period ...	true
overnight period ...	true
overtime period ...	true
painful period ...	true
past period ...	true
pay period ...	true
peak period ...	true
penalty period ...	true
peri-menopause period ...	true
period end	true
period ended	true
period ending	true
period ends	true
period film	true
period films	true
period from	true
period instruments	true
period last	true
period lasted	true
period lasts	true
period leading	true
period movie	true
period music	true
period now	true
period of	true
period piece	true
period pieces	true
period prior	true
period romance	true
period since	true
period thing	true
period thirteen	true
period time	true
period to	true
period twenty	true
period two	true
period until	true
period up	true
permanent period ...	true
permean period ...	true
phase-in period ...	true
planning period ...	true
player period ...	true
positive period ...	true
post-cold-war period	true
post-contract period	true
post-deng period	true
post-election period	true
post-injury period	true
post-menopausal period	true
post-mortem period	true
post-operative period	true
post-soviet period	true
post-strike period	true
post-war period	true
postpartum period	true
postwar period	true
practice period ...	true
pre-election period	true
pre-genocide period	true
pre-vote period	true
pre-war period	true
preceding period ...	true
premodern period ...	true
prenatal period ...	true
present period ...	true
presidential period ...	true
previous period ...	true
primary period ...	true
prior-year period	true
prison period ...	true
probation period ...	true
probationary period ...	true
problem period ...	true
processing period ...	true
profitability period ...	true
prolonged period ...	true
propaganda period ...	true
psychedelic period ...	true
publication period ...	true
punishment period ...	true
qualifying period ...	true
quarantine period ...	true
quarter period ...	true
question-and-answer period	true
questioning period ...	true
questions period ...	true
quiet period ...	true
ramadan period ...	true
reagan period ...	true
reauthorization period ...	true
recent period ...	true
recessionary period ...	true
reconciliation period ...	true
reconstruction period ...	true
recovery period ...	true
redistricting period ...	true
regency period ...	true
rehabilitation period ...	true
rehearsal period ...	true
relief period ...	true
rem period ...	true
repair period ...	true
repayment period ...	true
replacement period ...	true
reporting period ...	true
republican period ...	true
research period ...	true
respite period ...	true
rest period ...	true
restriction period ...	true
review period ...	true
revocation period ...	true
revolutionary period ...	true
roman period ...	true
romantic period ...	true
room period ...	true
rough period ...	true
ruptured colon	true
scary period ...	true
scoreless period ...	true
second period ...	true
september period ...	true
september-november period	true
seven-day period	true
seven-hour period	true
seven-week period	true
seven-year period	true
seventeen-year period	true
seventh period ...	true
seventy-day period	true
shameful period ...	true
shelter period ...	true
shopping period ...	true
short period ...	true
short-lived period	true
short-term period	true
shorter period ...	true
shutdown period ...	true
signing period ...	true
six-day period	true
six-hour period	true
six-month period	true
six-week period	true
six-year period	true
sixteen-year period	true
sixth period ...	true
sixty-day period	true
skipped period ...	true
sleep period ...	true
soviet period ...	true
spastic colon	true
specific period ...	true
spiritual period ...	true
sports period ...	true
stabilization period ...	true
stable period ...	true
stalin period ...	true
stalinist period ...	true
start-up period ...	true
statutory period ...	true
stressful period ...	true
stricken period ...	true
sunny period ...	true
superpower period ...	true
survey period ...	true
sustained period ...	true
talmudic period ...	true
tax period ...	true
taxes period ...	true
tedious period ...	true
ten-day period	true
ten-month period	true
ten-year period	true
tense period ...	true
tension-free period ...	true
term period ...	true
test period ...	true
testimony period ...	true
testing period ...	true
the colon	true
the comma	true
the dollar sign	true
the euro sign true
the exclamation mark	true
the exclamation point	true
the full stop	true
the next line	true
the period	true
the question mark	true
the semicolon	true
their next line	true
their period	true
therapy period ...	true
thing period ...	true
third period ...	true
thirteen-year period	true
thirty-day period	true
thirty-minute period	true
thirty-year period	true
thousand period ...	true
thousand-year period	true
three period ...	true
three-day period	true
three-hour period	true
three-month period	true
three-week period	true
three-year period	true
time period ...	true
times period ...	true
tires period ...	true
training period ...	true
tranquil period ...	true
transformation period ...	true
transforming period ...	true
transition period ...	true
transitional period ...	true
traumatic period ...	true
travel period ...	true
trial period ...	true
tuesday period ...	true
tumultuous period ...	true
turbulent period ...	true
turnaround period ...	true
twelve period ...	true
twelve-hour period	true
twelve-month period	true
twelve-week period	true
twelve-year period	true
twenty-hour period	true
twenty-minute period	true
twenty-month period	true
twenty-year period	true
two period ...	true
two-day period	true
two-hour period	true
two-month period	true
two-week period	true
two-year period	true
twos period ...	true
u.-s. period ...	true
uncertain period ...	true
uncomfortable period ...	true
unfortunate period ...	true
university's period ...	true
unknown period ...	true
unprecedented period ...	true
unpredictable period ...	true
unstable period ...	true
unusual period ...	true
vacation period ...	true
vesting period ...	true
vietnam period ...	true
viking period	true
virginia period ...	true
visitation period ...	true
volatile period ...	true
voting period ...	true
wait-and-see period ...	true
waiting period ...	true
waiting-day period ...	true
war period ...	true
warfare period ...	true
warm period ...	true
warm-up period ...	true
warning period ...	true
watergate period ...	true
weak period ...	true
wet period ...	true
wettest period ...	true
what period ...	true
whole period ...	true
winter period ...	true
with new line	true
with newline	true
with period ...	true
withdrawal period ...	true
work period ...	true
working period ...	true
year-ago period	true
year-and-a-half period	true
year-earlier period	true
year-long period	true
years period ...	true
years' period ...	true
your colon	true
your next line	true
your period	true
your question mark	true
